{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane, pikk ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind!","hints":[{"text":"Olen tihti k√µver."},{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Sa v√µid mu koorele lipsata!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna.","hints":[{"text":"Beebilehmad joovad mind."},{"text":"Minuga saab j√§√§tist teha."},{"text":"Ma olen su luudele hea."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. Arst j√§√§b eemale, kui sa s√∂√∂d mind iga p√§ev.","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra."},{"text":"Mind v√µib kasutada pirukates."},{"text":"Ma olen populaarne vili!"}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea!"},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Seller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen suhkrust, jahust ja munadest valmistatud maiuspala ning tihti on peal h√§rmatis.","hints":[{"text":"Inimesed laulavad minu l√§hedal \"Palju √µnne s√ºnnip√§evaks\"."},{"text":"Sa v√µid mind k√º√ºnaldega kaunistada."},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"Pirukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen teravili, mida serveeritakse sageli sega-praadimisega. Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu valge, pruun ja must.","hints":[{"text":"Paljud Aasia riigid s√∂√∂vad mind kui klammerduvat toitu."},{"text":"Vajan palju vett, et kasvada."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti sushit."}],"options":[{"label":"Kinoa","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen uduse naha ja mahlase rohelise lihaga vili. Olen nime saanud linnu j√§rgi.","hints":[{"text":"Minu nimi on sama, mis lennuv√µimetu lind Uus-Meremaalt."},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada."},{"text":"Olen hea C-vitamiini allikas."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud hapendatud kapsast ja hapuka maitsega. Mind s√º√ºakse tihti Saksamaal.","hints":[{"text":"Olen Saksamaal populaarne k√µrvalroog."},{"text":"Mind tehakse kapsa hakkimisega v√§ga peeneks."},{"text":"Olen sageli konserveeritud purkides."}],"options":[{"label":"Kimchi","isCorrect":false},{"label":"Sauerkapsas","isCorrect":true},{"label":"Pickles","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen t√º√ºpi uba, mida kasutatakse populaarse leviku tegemiseks. Olen L√§his-Idas v√§ga populaarne.","hints":[{"text":"Mind tehakse tihti supiks."},{"text":"K√º√ºslauku ja sidrunimahla lisatakse mulle tihti."},{"text":"Sa v√µid mind pita leivaga s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Hummus","isCorrect":true},{"label":"Guacamole","isCorrect":false},{"label":"Baba Ghanoush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen k√ºpsetatud teradest, k√∂√∂giviljadest ja vahel ka pajas k√ºpsetatud lihast v√µi juustust valmistatud soolane roog. Ma v√µin olla peaaegu k√µik, mida sa tahad!","hints":[{"text":"‚Üë Mina keedan tavaliselt ahjus."},{"text":"V√µin alusena lisada pasta, riisi v√µi kartuli."},{"text":"Olen suurep√§rane v√µimalus √ºlej√§√§ke √§ra kasutada!"}],"options":[{"label":"Hauta","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Pajaroog","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind n√§eb tihti talvel."},{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Ô∏è Katan maapinda."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning elan taevas. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Ô∏è Sa vajad p√§ikeseprille, kui ma olen s√§rav."},{"text":"Taimed armastavad mind."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja olen v√§rve t√§is. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µver."},{"text":"Vajan nii p√§ikest kui vihma."},{"text":"‚ñ´ Inimesed √ºtlevad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Loik","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge kohev asi, mis h√µljub taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu lammas."},{"text":"Ô∏è Mind t√µukab tuul."},{"text":"Ma v√µin p√§ikese blokeerida."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. Sa vajad vihmavarju, kui ma tulen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen lompe."},{"text":"Ma v√µin rikkuda su juuksep√§eva."},{"text":"Olen p√§rit pilvedest."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma olen tugev ja v√µin puid maha l√º√ºa, aga te ei n√§e mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Panen lehed tantsima."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Liigutan √µhku."}],"options":[{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihmapiisk. Ma v√µin haiget teha, kui ma sulle p√§he kukun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§ t√º√ºp."},{"text":"Ouch! Ma v√µin olla valus!"},{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti √§ikese ajal."}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen nagu tekk, mis katab maad, mist√µttu on seda raske n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen pilv maapinna l√§hedal."},{"text":"Sa pead aeglaselt s√µitma, kui ma ringi olen."},{"text":"M√µned arvavad, et olen √µudne."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen suur tugeva tuulega torm, mis keerutab ringi ja ringi. Moodustan sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Inimesed valmistavad oma kodu ette enne, kui ma kohale j√µuan."},{"text":"Toon palju vihma ja √ºleujutusi."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen √§kiline elektris√§de taevas, millele sageli j√§rgneb vali krahh. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla ohtlik."},{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tihti √§ikese ajal."},{"text":"Mulle j√§rgneb √§ike."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}}]}